---
title: 全栈 VS 专家
category: 知识分享
tags: [Alpha]
author: JQiue
article: false
---

不同的人在强调不同的方向，比如大公司强调成为某个领域的专家，小公司更喜欢小而全的全栈

大公司和小公司都在解决不同类型的问题，对于一些性能问题则需要专家，小公司则需要接近全能的人来活下去

全栈和专家是两种不同的不同的学习路线，从理论上来讲，它们的学习时间是相当的，在最开始的时候，都需要在某个领域达到 80 分的水平。那么专家还需要额外的时间去深入这个领域，而全栈同样需要额外的时间去扩展新的领域

理论上来讲，专家存在跨领域的学习障碍--套用现有模式，全栈也存在学习障碍--如何成为专家，但是懂得如何开拓新的领域

有意思的是，成为专家还是全栈，完全取决于一个人的性格，因为一个人对同一个问题有不同的思考方式

<!-- more -->